嚴選世界各地最正既特色麵包

中東： Pita bread+鷹嘴豆醬(hummus)+Falafel

意大利：Focaccia

印度：Naan

德國：黑麥麵包

越南：法包

香港：菠蘿包

菠蘿油仲正啲添

香港

Subway d濕9包叫越南:法包?

雞尾包

德國佬最正既係pretzel

其實一直想個hummus係咩嚟 咩味？

中式蒸包世界第一

意大利果隻真係狗也不屌

牛肉生煎包,蔥油餅

覺得意大利果隻好難食

超好食
材料係鷹嘴豆，芝麻醬，檸檬汁，蒜頭
全部打成蓉
味道酸酸地好開胃

其實中東啲野唔係食完個身會有陣除，真係好好食

想試 香港有冇得買

呢套野去到摩納哥杯同網球王子一樣咁癲

pretzel個外型好靚
鐘意拎黎玩多過食

早兩日先係越南食完法包

法包真係好撚好食，念念不忘嗰種味道
餐餐食我都制

奶黃包 小籠包

樓下又係有ching咁講
但我覺得香草加海鹽陣味真係好正

蔥油餅
北方野既話 蒸/炸饅頭都好好食

中國d包點類，雖然可能價錢/外表上好cheap，但多數好好食

越南菜又係咁 食完個身一定有強烈魚露+金不換味

不過個人黎講，唔太鐘意硬 / un既包，所以外國既唔太岩
鐘意港式/ 日式咁既feel

如果想齋食hummus 超市Citysuper有 但我覺得無謂浪費金錢買超市個啲 因為同餐廳個啲無得比
中環有一間 Mana Fast Slow Food 有得就咁俾你買盒hummus走
但如果想成個包試哂 中環Soho區大把 其中有間叫Maison Libanaise唔錯

羨慕 仲未去過越南食正宗版

有段時間我都法包上癮 一到lunch成日心思思想食

美國係漢堡包

福建既紅燒腩肉刈包

我覺得享受中式包個方法同西方麵包好唔同 食中式包係享受緊 睇住佢啲蒸氣飄出黎 攞響手 隻手好熱 將個包搣開兩半 睇住個包既雪白色同裡面既餡既顏色既映襯 再大啖食落肚既過程
講到我自己都肚餓

炸饅頭點煉奶

前日lunch食完，琴日同今日差啲忍唔住再去買嚟食

我初期食外國既sourdough 同rye bread ，我都覺得似訓練緊牙力多過享受緊美食 (雖然食落就會識欣賞佢地 )
講開日式 咖喱包同炒麵麵包

唔知點解 美國漢堡包係我少數唔會著迷既麵包類食物

無呢隻特色麵包都叫嚴選

刈包正！不過唔知台灣同福建版本有冇唔同
ching有冇食埋潤餅同胡椒餅 好好食

澳門：豬排包/辣魚包 （其實好食嘅豬排包真係好正 大利來呢啲垃圾就算啦）

欲罷不能

食完個法包之後再整多兜凍撈檬 爽到

Lm

安已不

邊度食到最正既豬排包 ching有冇介紹

ching鐘意食咩麵包

法國牛角包

鍾意bagel，趙到牙骹軟

目前未食過好食既牛角包

Mana Fast Slow Food 有得就咁俾你買盒hummus走

幾錢盒？同有冇地址？

Bagel我鐘意攞黎玩多過食
擺隻手指響中間轉轉下

試過咁多國家嘅包 都係中式包最正
不過其實係麵包我都鐘意食 嗰浸小麥味

中環威靈頓街92號
冇記錯好似8oz $60

其實係麵包我都鐘意食 <--- same 我已經係去到麵包個地位同飯一樣高

波蘿油
不過唔可以成日食，好肥

香港一定係美心既空氣包

講起麵包，荃灣真係算麵包福地，有平有貴，好多間高質麵包鋪
呢排鐘意間新加坡黎既，叫Baker Talent，d包全部幾正

仲有一樣野好味到爆但又係唔可成日食：西多士

但東海堂有隻北海道牛乳芝士漢堡好好食 細個去補習時成日食 唔知依家仲有冇

我離荃灣有啲遠 但謝ching推介

naan

cheese Naan + 咖哩汁

Burek

Naan

葱油餅 naan 真係好正

芬蘭 karjalanpiirakka

食落去好似食飯咁

作者好慘 想快啲畫完個公司唔撚比佢完 局住畫埋啲咁嘅野
麵包拯救世界

不要玩食物
btw樓主食咁多包，有冇咩好好趙又重麥香嘅包介紹返

No.1

Naan+Papadum脆餅

我鐘意garlic naan+ 咖喱汁多啲

呢個又係好正 Burek, Quiche, 仲有法國國王餅

哇大開眼界 第一次聽聞呢種麵包 有冇人覺得似田徑塊鐵餅

brioche 買中間拱起個種 一野咬落去個粒野度

點解咁多負評

雖然奶香應該重過麥香

成個post都令我大開眼界

估唔到世界上有咁多唔同特色嘅包

德國Brezel 唔錯, 咸咸地幾好食

日本包屌打晒

大部份都唔啱口味

香港到底有冇真正嘅德國全麥麵包？

大家樂 咖哩炸包

好似離題，韮菜餅

香港 公司三文治

中東果隻叫餡餅喇下話

日本麵包

agger 尤其係芬蘭既擲鐵餅麵包，好精彩

同埋好好玩

世界上有英國麵包、德國麵包、法國麵包，但係就無日本麵包，既然係咁，就要搵人創造出黎。呢個故事係講一個擁有太陽之手既少年—東和馬，佢用日本人既手，為日本人創造出代表日本既麵包，令世界觸目既日本麵包誕生啦！

ching鐘意咩既麵包

同問

柔軟有彈性
另加甜味or芝士鹹香
得自己整先做到

夾膜 火燒呢

法包食過一次，好撚正
會安有間次次去都會食

唔怕喇一家親 我鐘意類似肉夾饃個種 韓式麻麻

我當做係三文治/有餡包

菜肉包

芝腿治/飛碟

唔識整麵包淨係識食

唐記

好耐之前奧海城有一間勁好jap

肉夾膜好食 岩岩google先知咩野係火燒 又學到野
感覺似酥餅？

仲未去過越南
一定會去！

呢隻都有見過，多數好貴，$25起步

呢隻超正!! 係北京成日食，$1個，又脆又咸又香
仲有隻係甜的，白糖餡

pizza

香港：鋒味麵包

黑包

丹麥: Smørrebrød

黑麥包不了

係咪有樣嘢叫竹炭麵包好撚好味
試過去日本旅行間酒店頂層自助早餐有得食

第一次睇呢段

牛角包
越式三文治

我早兩日係會安應該就係食巴打講個間
真心好食

係歐洲食佢地d包, 凍食都好好味

認真，有啲麵包個價錢真係正迫一份茶餐廳食物個價...
我之前響一間麵包店見到一種樹枝麵包

好好奇係點 於是想買黎食 一見到價錢真係暈一暈 細細條要賣成$35...
第一次去個陣冇買 但去多幾次始終受唔住引誘 忍痛買一枝黎食
係好食既 但$35真係太貴 唔捨得再買

冬甩算唔算

係地鐵忍唔住笑左出黎屌你

法包+lettuce+tomato slices+ ham + cheese (optional) = 無敵

已列入嘗試名單

未食過 但左下個cold cuts+pickles好吸引

講開麵包 樓上好多人話香港嘅麵包
有無人發覺香港已經無乜鋪頭賣菠蘿叉燒包 全部都賣緊菠蘿包，菠蘿紅豆包，菠蘿椰絲包都有，就係無晒菠蘿叉燒包咁濟
以前細個嗰陣成日放學都去買菠蘿叉燒包食

左下再加埋法式蛋黃醬remoulade同埋炸洋蔥碎真係堅正

你唔提起我都差啲唔記得佢嘅存在

我開頭都覺得好難食 覺得黑麥個種酸味好難頂
但食食下反而覺得個酸味先係精萃之所在

菠蘿叉燒包，奇華有幾好食 不過你預工場送過黎
除此之外，得返酒樓有了

見過但未食過
想知味道如何

想知邊度食到好食牛角包

葡萄

我係咪應該話個包好有大自然味…
唔識講…

應該類似芝麻味方包咁? 因為佢無可能真係炭味啦

麥香+牛油/jam/sour cream

贏曬 人地果手d唔夾野根本食唔落

Btw croissant 我都鐘意

Of course

清新味囉

cheese is a must, not an option

香港唔係好識, 不過喺melbourne食過當地捧上天嘅Lune Croissanterie, 係好食, 個酥皮好掂, 不過港紙35蚊食個牛角包抵唔抵食就見仁見智

我覺得菠蘿叉燒包好難食

正想問pickles對上個啲係咩黎
ching真有口福

驢肉火燒

奇華有? 搵日去試
連鎖店我淨係知百份百餐廳有 但個餡完全唔掂

Hummus falafel 真係好難食

英國：scone

想問自助餐有得攞個d叫咩包？
圓形有𡁻口 好撚好食

我都超鐘意食包 最鐘意食外國好硬既包

澳門：叉燒包

黑麥麵包同sourdough hummus
仲未食過越色法包 香港有冇邊間好食
Btw 見樓上講開竹炭麵包，A1有款竹炭方包我都覺得唔差 但應該唔係正宗咁既味？

最出名果間應該得一間 好食到我一次過屌左兩隻，夜晚食唔落野
之後走果陣買多一隻返酒店食

墨西哥包

麵包真係好好好好好好食
但成日覺得好唔健康同好肥 要限住食
btw 義大利包我覺得panini好食

眼見而家啲麵包小店愈來愈少 真係好可惜
同埋其實覺得熱辣辣新鮮出爐既包最好食 食落有幸福既感覺 所以一直好想開間麵包店 賣健康又好味既包 仲要用爐烘住啲包 等啲人幾時黎買都可以食到熱辣辣既包

日本： 日本麵包

日本面包有邊款一講就諗起？

Pretzel一般 之前響德國成日買孜然包送羅宋湯，間麵包鋪成日有唔同新產品
另外嗰邊多穀包好抵，平時響香港little mermaid呢類離地麵包鋪先有，好撚貴不過真心好食

其實無
個腦對日本麵包既印象，就係軟綿綿，一係芝士餡，一係紅豆/紫薯/ 忌廉芝士之類既甜餡

鍾意歐美系包
亞洲包好多時落唔少糖COVER左陣麥味
亞洲個種白麵包最多當甜品間唔時食下

蜜瓜包 牛奶球

叉燒包 誰愛吃剛出籠的叉燒包
誰愛吃剛出籠的叉燒包
還有那蓮蓉包呀豬油包呀魚翅包
豆沙包 應有盡有 廣東包
假使你說你不愛吃廣東包
還有各式各樣的上海包
讓我來告訴你有生煎饅頭大肉包
小籠饅頭菜肉包呀

好朋友 你到底愛吃那一樣 你到底愛吃那一樣
那一樣廣東包呀上海包呀 廣東包 上海包呀 廣東包呀
有的人他們愛吃廣東包 有的人他們愛吃上海包
朋友呀到底愛吃廣東包呀上海包
廣東包呀上海包呀 我最愛吃是叉燒包

紅豆 炒麵 咖哩
不過都係賣餡唔係包
日式方包都好食 好軟熟
特色嘅話罐頭麵包

諗起麻薯波波

係大陸食過，通常係夾騾肉，或者豬肉食，咩黎騾肉燒，滷肉燒

太重口味，日日食一定成身除

炒麵麵包同炸咖哩包好正
但香港食唔返

香港：雞尾包

咁似outback 嗰個
德國：黑麥麵包

奈雪之茶

好辣，又好多料都凍
始終撇唔甩陣南亞除
不了

peshwari naan

認真答
macedonian pie

越南同柬埔寨啲法包真係好撚正

sourdough
但其實中西式既包都好鐘意食

世界上有英國面包 法國面包 德國面包

falafel

捷克trdelník

Outback 黑糖包

呢個包真係唔啱口味

越南：法包
法國：

日本有炒麵同薯片麵包

留名學包

Baguette?
Sourdough仲正

灣仔有間野叫 baked house 麵包正撚到仆街

呢d包聽聞係遊客先食 但加埋雪糕上去真係正
係布拉格食左幾次

呢隻好撚硬 但識個德國仔朝朝都係食佢
我拎黎餵雀

我覺得中東啲野食真係好撚好食

小心哽死啲雀啲人告你虐畜 德國啲麵包真材實料硬到仆街

Kanelbullar 瑞典cinnamon bun
Fika必備

真係好撚硬但係又幾好食 以前住過德國一排間唔中都會食

香港邊度有好食法包介紹？

不過我鐘意食軟包

黑麥包真係狗也不屌

岩岩出爐既菠蘿包！

美國啲Grilled cheese sandwich 好食

仲有popovers

Philly cheesesteak

Mexican Torta

Pastrami sandwich (rye bread)

我估即係好健康既味咁解

謝ching推介

奇華個榨菜肉鬆包

唔知叫咩 但知你講緊邊隻
去de Joel Robuchon食野個陣次次想食呢隻包 佢係連舊牛油都好食過人
今次去食都會好唔要面咁refill麵包